\begin{document}

\selectlanguage{french}
\setquotestyle{french}

\changepage{4cm}{}{}{}{}{-2cm}{}{}{} % On réduit les marges pour augmenter la surface disponible sur la page de garde

\begin{titlingpage}
\input{tex/title}
\end{titlingpage}

\cleardoublepage

\changepage{-4cm}{}{}{}{}{2cm}{}{}{} % On remet les marges dans leur état 


% Dédicace ici si j'en fais une
\thispagestyle{empty}
\begin{flushright}
\textit{Dédicace.}
\end{flushright}

% ----------
\frontmatter
% ----------

\cleardoublepage
\pdfbookmark[0]{Résumé}{bkm-abs_fr}
\thispagestyle{empty}
\begin{abstract}
  \input{tex/abstract_fr}
\end{abstract}

\cleardoublepage
\selectlanguage{english}
\pdfbookmark[0]{Abstract}{bkm-abs_en}
\thispagestyle{empty}
\begin{abstract}
  \input{tex/abstract_en}
\end{abstract}
\selectlanguage{french}

\chapter*{Remerciements}
\chaptermark{Remerciements}
\sectionmark{Remerciements}
\pdfbookmark[0]{Remerciements}{bkm-acknowledgments}
\input{tex/acknowledgments}

\cleardoublepage
\pdfbookmark[0]{Table des matières}{bkm-toc}
\tableofcontents*

\cleardoublepage
\pdfbookmark[0]{Table des figures}{bkm-tof}
\listoffigures*

\cleardoublepage
\pdfbookmark[0]{Liste des tableaux}{bkm-lot}
\listoftables*

\cleardoublepage
\input{tex/nomenclature}
\chaptermark{Nomenclature}
\sectionmark{Nomenclature}
\pdfbookmark[0]{Nomenclature}{bkm-nom}
\printnomenclature[1.5cm]

% ---------
\mainmatter
% ---------

\chapter{Un chapitre}
\input{tex/chapter_a_chapter}

\chapter{Un chapitre}
\input{tex/chapter_another_chapter}

% -------
\appendix
% -------

\chapter{Un chapitre}
\input{tex/chapter_yet_another_chapter}

% ---------
\backmatter
% ---------

\nocite{*} % Pour forcer l'inclusion de toutes les références, même celles qui ne sont pas citées dans le texte
\printbibliography

\end{document}